補習文化係唔係毒害兒童同青少年？

補習社似乎係東亞垃圾教育制度下最盛行，托兒所同考試工廠嘅合體香港嘅細路好多放咗學就去補習社做功課操卷/興趣班為名嘅技能培訓，其實細路放咗學唔係應該去公園玩做吓運動或者做自己有興趣嘅嘢先會發展到健康嘅人格？

最慘係補習個過程唔係補充, 係走去學估marking scheme想自己答乜, 然後寫啲野去搏中point, 上到大學就中晒伏懷疑人生

其實唔應該返學，直接補習就得，反正都係應試教育，考試成績好咪得

鬼叫學校唔識教咩
我都好懷疑有部份老師考公開試拎唔拎到top 10%的成績

小學試過三年日日放學都要補習，試過補習默書唔識要留堂留到十二點，仲有時俾個阿sir打，自此好撚憎返學讀書，中學即刻學壞

返學係玩 補習先係學習

鬥補得多

補習都唔係學習，係學「考試」

十二點

明明係學校班教畜垃圾
調轉黎講都有

係，我個仆街老母屌鳩個阿sir, 攪到佢發撚晒癲發洩係我身上

根本東亞教育就係垃圾
洗到D人個腦忽撚哂

唔太同意正常學校教到基本你要識嘅嘢就已經稱職，外國都係咁

儒毒

學校好多時候都係為考試而去學同教某啲嘢，本末倒置

補習會為左發洩留到12點？

之前試過考一啲外國嘅試，人地嘅marking scheme 寫到明，改卷員要盡量了解考生嘅答案，個答案差唔多意思或者串錯字都會畀分。
結果我串到啲字錯曬，又好多唔識，亂做，諗住實唔合格啦，點知最後拎左個C。
其實咁樣嘅制度，好鼓勵到學生勇敢啲嘗試，唔使怕失敗。

諗翻起中學個書蟲，次次考完試都拎住本書同份卷去R分。次次都R到第一
結果DSE無得R分就一秒收皮

但上到大學有得r
班教畜唔走去理解學生答案就話人錯

點解你咁遲先figure out到？

但果邊啲考試唔係人人都拎到C 咩

香港無法，產業少，support唔到working class過decent生活。變相要好生活就要份好工，要好工就要有好大學，要好大學就要有好成績。咁補習自然大demand

唔好玩啦 淨講英文有補習同無補習都差好遠

唔需要懷疑公開試top 10%絕大部份都唔係讀教育
再睇埋教大

我指佢地教嗰科 唔係總成績

ching小學畢業未

最鍾意睇呢d post
實有班自己冇心讀書既人
係度怪個老師教得唔好

公開試AL B/C都教到書
教畜自己concept都唔清 啲概念理解越講咪越濁

都話左默書唔識呀師兄

東大咁落去都就黎升格，ou變mu，ied變edu。
咁q多大學，咁q少學生，同十幾廿年前每屆有成十幾萬學生爭位點同，而家每年都得個5萬幾，黎緊重要撞正移民潮。
你不如驚d私立會執好過…
我個年代d補習可以去到上市，而家愈做愈霉

你留果時 人地都留姐 不過留到12點就知道真心想你識 除非條友打住機 咁等你

其實大學入面有好多強國學生
唔好以為學位增加係港人子女得益

惡性競爭

香港學術界現象
讀IED 嘅出黎教人入三大

條友晚晚都咁夜架, 成間補習社得佢一條友打理, 同埋佢上就唔駛開工, 下午等D人放學先開門架, 我認自己係記性差, 俾人留堂係正常, 但你有冇試過俾人留到12點呀, 有時仲俾佢打, 發狂咁歇斯底里鬧你覺得係正常?

lies lies lies lies lies lies....

跟本呢個屎坑社會，乜柒都係大騙局，凡流傳的通俗“大道理”，都是組成大騙局的一環罷了

古今中外，前無古人，後無來者，香港人是空前絕後最“現實”的人，

但是，卻也是對現實最深惡痛絕，恐懼到無與倫比的人

但是，這也可能是香港人可以首先成就人類歷史上最偉大超級新啟蒙的天賜契機

我覺得呢點唔係問題
唔通要入到牛津先可以教想入牛津的學生咩
不過最起碼個老師要熟悉自己教的科目
連自己教嗰科都考唔到好成績就真係唔知佢點教學生

咁你唔好彩 遇到個癲癲地

識做條數唔等於識教條數
係香港考到高分很可能只係考試技巧比另一個人
唔通要好波過C朗先可以教C朗踢波咩

講到尾係香港太多教畜老屎忽
教育制度又逼人走公開試條路
先搞到補習有得做

家長-社會-教育界唔改變嘅話個結構都係咁
老師有冇心教，教長有冇了解返自己小朋友咩料
都差好遠啦

所以我唔認同係補習文化毒害
係家長-社會-教育界三者令到補習社出現
補習社係病徵唔係病因

湊仔地方

之後成績真係突飛猛進, 由尾幾年年考到頭十, 仲升埋band 1, 但童年完全無左, 日撚日補, 暑假都補撚埋, 果時真係想跳樓死撚左佢

會唔會你唔係記性差，係有少少讀寫障礙？

咁就係個考試制度問題啦
你個考試制度唔戇鳩
點會出到呢D補習社

通貨膨脹咁樣

我嘅意思係一個健康嘅教育制度應該係教到學生學識應該要識嘅嘢就得，唔係好似香港咁教到啲學生唔錯得一定要拎高分

嗯……
其實睇3blue1brown可以駁通你既數學迴路
跟住你會明簡化符號既意義
努力搵youtube幾套channels
都夠打
如果覺得補習難入腦
可以試下呢種方法
ps:me唔讀書老坑一名

哎唔知啊，我唔想知啊。做生意姐講供求架，有人買咪有人賣囉。喂，食煙仔夠有CANCER啦，咁咪一樣有人食。而家我做宣傳？我無喎，又唔係我哋渡佢，無渡過佢地啊，關我咩事姐，根本就係佢哋自己衰，根本就係佢哋自己衰，關我咩事姐？
話你知啊...啲死DSE雞啊扮曬死狗，為左拎5**咩嘢做唔出，咩嘢講唔出啊？千祈唔好痴埋啲咁嘅人啊，因間以為自己錯添，好似你害佢咁喎，根本就係佢自己衰，根本就係佢自己衰，佢唔黎上堂，佢唔上堂，我哋做咩啊？我哋無嘢做架喎。

會唔會係你閱讀障礙呀

你咁講成科數學 理科刪左去都得啦
咩叫應該要識 應該唔洗識
香港科研真係等收皮